青衣天降鐵框 女途人被擊中頭部送院亡

今（25日）下午2時30分，青衣細山路2至16號美景花園，有裝修工人報案指一個鐵框飛墮地下，一名年約40歲女途人被擊中頭部，由救護車送往仁濟醫院，惜經搶救後不治。

死神來了

間公司仆街了

RIP

個工人仆街多

ive 仔

間公司買冇買保險呢？

好恐怖

裝修佬咁撚on9 , 坐一世都抵佢

咪係
準備又推落前線

睇news又話老婦黎？

裝修會飛野落街個師傅等坐監啦

管理公司無圍封。

呢個好似係業主負責

坐返十幾碌

痴撚線 \|/
利申 啱啱喺隔離食晏

會唔會告埋個業主 ?

拿拿拿 喂喂喂 RIP

賠償責任好似先由業主負責 , 業主再向裝修公司追責 , 總之個業主都奶野

識人屋企有平台(單棟舊樓1樓嗰D)
山竹嗰陣上面飛左隻窗落黎, 今個月又有隻窗飛左落黎佢度
計時炸彈

上次冧石屎簷縫死人都係由全座業主負責賠償

痴撚線

嘩屌 死神來了 rip

唔撚係呀

世界其實好唔公平，日日有人想死又無勇氣死，行屍走肉咁生存，想遇但又遇唔到呢D意外，反而唔想死嘅人又會不幸遇到呢D

Rip
飛來橫禍
不過上面啲留言就知香港係保險之都，一黎就傾咗邊個負責任同有冇買保險先

你都痴撚線 你點知呢個女途人係唔想死

石屎簷蓬係大廈保養問題，今次係業主

無勇氣去死嘅
其實即係唔想死

我老母都試過差啲比窗掟中，差兩米，真係行快兩步都中招，都比啲玻璃碎噴到

應該有買家居保
無買就仆街了

希望個業主有買家居保

裝修公司 唔洗賠？

我主要驚自殺會有後果，eg日日重覆死法直至陽壽完，反而自己如果不幸意外死就免除不必要煩惱

利申：迷信撚

私樓會唔會買家居保

呢D case 會係邊個坐監架? 始終都係有人死左

狗臂架喎 應該係棚佬?

Rip

馬先生講得好岩，有樓留俾個仔都未必係好事。隨時個窗跌落街招惹官司

其實更唔公平係
想死嗰人冇唔想死嘅人生

唔想死就攞到令人想死嘅人生

家居保多數最多買到賠幾萬 , 預仆爛野果隻 , 死左人根本唔會夠賠

年年都有買
唔買就on9
同埋好多野壞/唔見都有得claim

尤其是換冷氣

聽聞係搭棚佬
九臂架甩手跌左落街

好撚慘 RIP

公司罰錢
工人坐
業主兩樣都中

家居保有個第三者責任保險
最重要係呢樣

家居保都要睇你有冇定期驗過窗同埋有冇公證行proof到你個窗係結構安全果d先會賠
利伸: 買家居保前問過下保險佬

如果裝修緊應該會買
建築全保險 (C.A.R) ?
但如果整嘢裝冷氣應該就係業主(容許物件掉下)同間公司都會上身

石屎簷蓬單野責任係酒樓 , 不過酒樓執笠先判左俾全座一齊賠咋 , 業主真係走唔甩

記得好似有責任保嫁喎

旅遊保 責任保都百五萬啦

業主負責

有時好驚走去d 平台位。 好驚有野從天而降

即刻走快2步。

結論：保險唔撚賠

裝修個時買埋裝修保險會唔會穩陣D

咁得啦
知自己迷信就得
無乜好討論

好似要裝修保先包(如果裝修緊)

好慘
諗起前排酒店窗跌落街擊中女遊客果單

香港地好多人裝修都唔買保險
行過呢D裝修地方真係行遠安全D

家居保應該有第三者責任...

美景花園 以前唔係先有新聞咩

業主裝修有買全保就冇事
全保有啲包300-500萬
公司仆街有官非
不過裝修公司大部份有意外保
工人坐硬
不過有啲情況係淨揾裝修佬或者棚佬撘棚換窗
冇保險就冚家鏟

利申 乜都唔識9up

所以出街一定盡量行的有蓋嘅地方
不過如果你話冧簷篷都係gg

戴住頂安全帽出街會唔會畀龜逗

啟勝管理公司在2011年為屋苑外牆等維修工程招標，當年價格總額約1.2億港元。到2012年10月28日，業主投票通過維修方案，不過有業主到2016年初翻查文件時發現維修費總額高達1.7億港元，而且外牆維修工程被多收5600萬港元，每戶需多付約3萬港元。到2016年中，承建商輝煌建築（亞洲）有限公司被屋宇署除牌後，維修工程爛尾，餘下近一成工程至今仍未完工。

同年11月，全港業主反貪腐反圍標大聯盟發言人尹兆堅陪同屋苑法團主席到灣仔警察總部報警，要求警方撤查事件。[2]

美景花園啲管理係好閪
果條輪椅路整左幾年而家都未整好
啲維修又差，得閒跌一舊夠賠死菜主

過左某賠償金額係要確保你有盡力提防意外先會賠 , 好多都話賠額 500萬 , 但想 claim 500萬, 平時要做好多保養去證明

裝修公司會唔會即時執左佢
再轉名開過間

好好笑？

幾錢年

定業主上身?

R.I.P

家屋保百零蚊個月
裝修保視乎裝修銀碼同裝修期,
每次幾千起

民事上業主最易追 , 梗係先搵業主啦

完全封鎖

係咪香港人先

真心？

咁個業主都幾慘，岀錢換冷氣

變左岀錢殺人

但如果
換一部冷氣機
邊會有人 去買保險 業主慘

𨳒你老母好好笑呀？

裝修佬好傪

好似掉轉咗，應該係佢既際遇決定佢想唔想死

事實係要，普通小型工程保險去銀行搞到，都係幾舊水好似係。有機會跌野落街根本係高危工作，就算係地盤都係好認真對呢件事，
拳頭咁大石矢跌一舊中頭己經差唔多係必死

我屌你老母啊

跳樓先慘

信自殺冇後果都係另一種迷信

rip

自組嘅九龍城泛民主派助選團

今晚會係紅磡tkw派626leaflet
有1500張左右 求加入

家居保入面應該包左個責任保，應該都幫補到唔少
裝修應該都要買裝修保險，業主應該同裝修佬夾邊個買(裝修佬如果有公司可能本身都有)

泳池終於開番
伸脷：美景JJ

係棚佬

Rip
我之前都差啲啲就俾嘢扑穿頭
真係好恐怖

無任何證據證明到自殺有無後果
為咗一啲無可能知道答案嘅嘢考慮咁多做乜
不可知就係不可知
我唔係信自殺無後果
我只係信人唔會知自殺有無後果啫

結論係要識claim, 保險一向寫到好死

本身有買家居保, 如果搭棚換冷氣咁仲洗唔洗買埋裝修保呢?

佢果條輪椅斜路都仲係度擺，日曬雨淋一有事

風險管理問題，如果佢認為承擔唔到有後果既風險，就會選擇唔自殺

裝修緊喎

下面冇圍封嘅咩

但睇嘢要睇兩面
你點知自殺嘅人唔會有好下場?
唔可以係自殺完先上天堂/得道㗎咩
安享天年嘅人死後 可能會得到痛苦嘅結果唔得?
就係因為兩方面都係無證據可言
得個講字
所以回避自殺根本就做唔到風險管理

室內裝修好多時都唔圍出面㗎啦
啲人覺得有棚就包得哂

爛尾維修工程，好多野無拆走

室內都掟得出街？

民事嘅野 , 邊個易告就告邊個架啦

你係死者家人 , 你告個裝修佬都無錢俾你架啦 , 裝修公司你寄到傳票俾佢咩 !?

如果係換窗換冷氣就好易跌嘢出街㗎啦
你諗下啲工人都要企出去開工
咁佢哋拎上手嘅嘢都跌得出去㗎啦

如果你用天堂／地獄呢類概念
就要refer返去宗教
而而家係冇宗教會話自殺反而會有好結果

上面咩事講自殺 ? 但又講到神神化化

鐵框：屌你老母咩！

你可以問左 佢地有無買保險，正常棚佬自已公司有買，你比既價錢已經包左在内，佢如果乜都無買你就唔好揾佢裝機/搭棚
正常你唔需要買，不過過程係一個追一個，出左事應該先追業主，業主再追棚/裝修公司

棚架冇網包住？

舉例啫
我乜教都唔信
你唔使諗咁多其他嘢
你自己諗下到底有無證據話到畀你知自殺之後會變好定壞

無嘅話即係代表自殺對死後世界(如有)嘅影響係未知數
咁自唔自殺嘅風險都係一樣咁高
所以風險管理係講唔通

明就得
如果要講到宗教就無嘢好討論
因為都係得四個字
信定唔信

係現場見到個小朋友喊住口咁叫
rip

啟勝管理公司在2011年為屋苑外牆等維修工程招標，當年價格總額約1.2億港元。到2012年10月28日，業主投票通過維修方案，不過有業主到2016年初翻查文件時發現維修費總額高達1.7億港元，而且外牆維修工程被多收5600萬港元，每戶需多付約3萬港元。到2016年中，承建商輝煌建築（亞洲）有限公司被屋宇署除牌後，維修工程爛尾，餘下近一成工程至今仍未完工。

佢而家咁搵都無搵業主

以前做地盤上過堂
高空到唔小心甩手跌左野落地已經係犯法

有冇證據係一回事，證據既強弱又係一回事
相比起自殺會有好結果，自殺會有壞結果的確係有證據，縱使證據本身係說服力弱，但相比完全冇證據既statement, 選擇相信後者就係風險管理下既結果

到底有咩證據
可唔可以舉嚟睇下

有乜𠃊好笑，仆街仔 🖕🖕

咪就係現世既宗教學說

如果工人亂放物料，無理由入業主數

上面啲宗教專家可唔可以收一收皮

我都可以即時作個自殺教話唔自殺嘅人都會落地獄
點解你會覺得宗教可以成為證據
R撚哂頭

你可以咁同個官講 , 但業主始終係裝修最後得益者

可以，但會成為一個宗教嗎？
多人信vs少人信
如果我所知道既信息係得咁多
咁肯定係多人信嗰邊比較有說服力

ok 唔講了 離哂題sorry

直頭未開始搭棚呀應該
因為要裝左個狗臂架 先可以開始放竹上去
圖例:

其實好多都會用條繩紮住個架先落爆炸螺絲裝

業主 裝修判頭

屌原來成隻狗臂架跌落街

咁又一世

yes

送貨，撞死人，物流公司唔賠，貨買家賠？因為最後得益者？⋯

有限公司, 即係摺檔走人

美景花園有好多IVE 妹妹短褲背心仔架..

係 嗰張例子嚟
啱啱睇返蘋果好似已經搭好左棚

可能其中一隻啲爆炸螺絲食唔實 有人踩上去做嘢成個跌左落街

喺美國就會仆街,呢道香港啊.香港冇包攬訴訟㗎！

商場店舖職員利先生表示，受傷女途人當時帶着一名男孫，孫仔是小學高年班的年紀，事後他不斷在現場高叫「嫲嫲」，隨後男童的父親趕到，帶着男童陪同受傷母親一起送院。

告業主嘥氣啦, 個官最多咪判負責極少既一部份, 肯定唔會全責
事實上又真係唔關業主事

rip

好多時啲撚屌唔落哂三粒拉爆

屌你, 真係笑左出黎

交通意外黎 , 刑事上都係司機負責 , 民事一樣係告車主

香港獅子山精神中，香港工程就係越做得少安全措施越威，一啲都唔意外

好似 1000 蚊到
唔肯定

冇事輸 1000
有事保平安

唉 係啦屌
爆多粒頂多都係一分鐘遮

業主有搵公司去維修窗，係相信佢地專業，已經盡左最大努力去阻止跌野

果一分鐘好緊要㗎，食支煙，飲罐啤酒唔好，呢度大家最自豪嘅香港

唔少人只會覺得死於意外、不幸

死廢中

其實有時真係好難講
啲棚佬好多時一日要跑幾場
人工咁貴
閒閒地都兩千蚊一日
做小啲都畀人詐型

香港報紙佬一向都叫40歲老婦

賠唔足喎， 裝修前買

以前要出呢d棚做野
有d真係得一粒

唔知點解你地個個都話告業主...
如果個鐵框係因為日久失修，跌落街就係業主衰

但而家係裝修工人做緊野個時出事
點計都係追工人同公司

工程單section 2 - 有保第三者責任
大部份保險公司都會exclude 左搭拆棚階段，但一間港資公司係包括埋搭拆棚既第三者責任

如果係大多數exclude左搭拆棚既單，咁就要首先睇而家係咩工程階段，棚佬交比裝修佬做野未，如果未，就CALL 棚佬份全年第三者保單上身，佢地份單係咁寫的:
XXXX scaffolding Ltd as Contractor &/or to be declared when called for

如果已經係用棚階段，咁就返工程險果張單
即係好常見既寫法係
XXX as contractor &/or its sub-contractor &/or ABC as principal &/or YYY as Building Manager &/or The IO of DLLM building

但係，當死亡家屬去搵責任人，佢地最簡單方法係會通過查冊去搵到業主個大名，而唔係裝修公司，咁業主都唔使太怕，因為保單有Indemnity to Principal Clause伸延保單埋Principal ，不過最最最重要既係，Liability 單係用Occurrence Basis 去報claims, 所以唔好等收到律師信先黎報claim，身為業主唔該呢一刻就好去通知曬棚佬份單及工程險份單既保險公司先，唔好比任何借口保險公司踢claim (由其係賤種中資保險公司)

你都幾撚戇尻。

如果查出係個棚唔安全，簽棚紙果位GG了

好撚慘 飛來橫禍

你老母聽日出街死撚埋就最好笑

最衰死果個唔係你

你絕對應該死先

香港邏輯 鉛水拉水喉工
剪鋼筋拉工人
尖沙咀跌窗賴清潔工

窗台條邊得4吋，邊夠位打三燈，想打多燈都唔得

中國人人做野 係咁俹簁

隻架應該係啲搭棚佬預多左料唔想拎返落去 就咁掛係個棚度 然後啲裝修佬唔知整整下就飛左落去 正路就算甩拉爆都會有啲膠帶紮住條竹 btw rip

其實洗唔洗搭棚 佢條例要 但好多時都係換下野 根本唔太洗棚

淨係知你應該想死

佢唔係迷信撚
係弱智撚

累撚死人

個細路仔夠慘，睇住成個過程

點收科呀裝修佬

生死有命 富貴由天

一般家居保嗰隻PL係唔包你工程嗰陣既意外,
家居保淨係預你係家居入面既活動疏忽導致第三者追討, 例如 抹窗嗰陣飛跌咗嘢落街.
工程係要另外買份PL, 保險公司會問工程公司拎報價單然後計保費, 根據報價內容衡量危險程度再作出報價

利申:有錯請指教

7成裝修佬都無買 由其係細嗰啲

broker ?

幾十樓跌落黎
死硬架喎

有鬼用咩

如果棚又搭好，出埋棚紙，但係個棚不合乎勞工署吊棚指引包括狗臂架要收3口爆炸螺絲呢

\|/

業主 活人rip

63歲wo好似

香港多舊樓，又多裝修，行出街要揀路行架，特別係旺角呢排唔知點解特別多工程

真係好慘

如果業主唔捉住裝修佬買,自己賴野無得賴

唔合規點出棚紙?

未必
民事好多時係有大告大
邊面有錢告邊一面

應該有CAR. 如果冇嘅話工程工公司負責。走佬/摺埋到業主負責。